【北水炒Ｄ乜】港股期結大跌，北水回落買騰訊沽平保吉利比亞迪

《經濟通通訊社２８日專訊》港股周三期指結算，北水再度回落，單日淨沽走３﹒５２億元
人民幣，昨日淨流入達２１﹒４６億元人民幣；港股主板成交１４２６﹒４４億元，按日增
５﹒４％；港股通成交額按日微升９８００萬，周三錄１７８﹒０１億，佔大市成交
１２﹒４８％。

＊騰訊挫近５％，北水三日掃入２０億＊

據內地媒體《財經》引述消息人士報道，當局正在制定中國存託憑證（ＣＤＲ）規則，最早
可能於６月出台。被野村降盈利預測的騰訊挫４﹒６３％，報４１２﹒２元，成為今日跌幅第四
大藍籌。北水愈跌愈買，周三淨買盤６﹒７２億，三日計北水淨流入２０﹒１５億。
另一ＣＤＲ熱門手機設備股舜宇（０２３８２）及瑞聲（０２０１８）均雙雙跳水，舜宇插
８％收報１４７﹒４元，為表現最差藍籌，北水單日買６９８７萬，瑞聲急挫６﹒３％報
１４２﹒１元，為表現第二差藍籌，北水周三沽４７２１萬，三日計淨流入２７７９萬。

＊內險重創，平保插水４％北水再沽３﹒６億＊

安邦集團原董事長吳小暉案件在上海開審，四大保險股重挫，平保（０２３１８）跌最多挫
４﹒１％，報８０﹒１５元，跌穿一百線，北水再沽３﹒６５億，三日計淨沽盤６﹒３９億；新
華保險（０１３３６）急挫３﹒５７％，北水沽１﹒１５億。
建行多賺近５％符合預期，多間大行唱好，不過大市勢弱，股價跟隨滑落２﹒６６％，北水
再沽４８５９萬，三日沽出９﹒２億；工行（０１３９８）去年度多賺３％勝預期，野村升公司
目標價，股價靠穩跌１﹒６２％，報６﹒７元，北水買盤２５１６萬。

＊比亞迪業績差大跌逾１０％，北水沽１﹒２億＊

比亞迪（０１２１１）全年業績遜預期，加上預計首季少賺最多９２％，股價大跌
１０﹒５４％，報６３﹒２５元，為表現最差國指成分股，北水沽１﹒２２億；吉利
（００１７５）亦跟隨大跌５﹒８３％，北水沽２﹒１９億。
另外，中軟（００３５４）績後再獲北水買入３６２１萬，兩日計淨流入６９６４萬；石藥
（０１０９３）跌５﹒２４％，北水買入８９７９萬；融創（０１９１８）淨流入５２６８萬；
金風（０２２０８）淨沽盤６６０３萬。（ｅｎ）

唔好跟車太貼